Estudiante: 75146801
Grupo: 2025-08-18_FAC1PE_PR
Cuestionario: facturacion_peru_examen_por_clase_0_6

Pregunta 1: ¿Qué representa el archivo PFX o PKCS#12 en un proceso de firma?
   A) 1) Un contenedor de hojas de estilo.
   B) 2) Un contenedor que agrupa certificado público y clave privada.
   C) 3) Un repositorio de esquemas XML.
   D) 4) Un paquete de imágenes para el XML.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 2: ¿Cuál es el objetivo principal de la canonicalización C14N antes de firmar?
   A) 1) Comprimir el documento.
   B) 2) Normalizar el XML para producir un byte-stream estable.
   C) 3) Traducir etiquetas al inglés.
   D) 4) Encriptar el contenido.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 3: ¿Qué función cumple openssl_pkcs12_read en el flujo mostrado?
   A) 1) Generar un nuevo certificado.
   B) 2) Extraer clave privada y certificado desde un PFX.
   C) 3) Validar esquemas XSD.
   D) 4) Crear una firma simétrica.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 4: ¿Qué hace openssl_sign sobre el contenido canonicalizado?
   A) 1) Calcula un hash y lo cifra con la clave privada.
   B) 2) Inserta el certificado en el XML.
   C) 3) Valida la firma existente.
   D) 4) Encripta el XML con AES.
   ➤ Respuesta del estudiante: A
   ✔ Respuesta correcta: A

Pregunta 5: ¿Qué indica una firma de tipo enveloped en XMLDSig?
   A) 1) La firma está fuera del documento.
   B) 2) La firma reemplaza el documento.
   C) 3) La firma está incrustada dentro del documento firmado.
   D) 4) La firma está en un archivo binario separado.
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 6: ¿Cuál es el papel de SignedInfo dentro de ds:Signature?
   A) 1) Guardar los datos del emisor fiscal.
   B) 2) Contener los parámetros exactos de la firma y referencias a firmar.
   C) 3) Almacenar el PDF adjunto.
   D) 4) Describir los destinatarios del documento.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 7: ¿Qué describe ds:CanonicalizationMethod en SignedInfo?
   A) 1) El algoritmo de cifrado simétrico.
   B) 2) El método para normalizar nodos antes del firmado.
   C) 3) El formato del certificado.
   D) 4) El método de compresión del XML.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 8: ¿Qué describe ds:SignatureMethod?
   A) 1) El algoritmo de digest usado en referencias.
   B) 2) El algoritmo para firmar SignedInfo con la clave privada.
   C) 3) El esquema XSD del documento.
   D) 4) El algoritmo para cifrar la clave pública.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 9: ¿Qué representa una referencia con URI vacío en ds:Reference?
   A) 1) Que no se firmará nada.
   B) 2) Que se firma únicamente el elemento KeyInfo.
   C) 3) Que la firma abarca el documento raíz.
   D) 4) Que solo se firma el certificado.
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 10: ¿Cuál es la finalidad de ds:Transforms dentro de una referencia?
   A) 1) Definir transformaciones aplicadas al dato previo al digest.
   B) 2) Especificar los receptores del documento.
   C) 3) Indicar el idioma del XML.
   D) 4) Insertar comentarios en el XML.
   ➤ Respuesta del estudiante: A
   ✔ Respuesta correcta: A

Pregunta 11: ¿Qué diferencia hay entre ds:DigestMethod y ds:SignatureMethod?
   A) 1) No existe diferencia, son sinónimos.
   B) 2) DigestMethod define el hash de cada referencia y SignatureMethod el algoritmo de firma de SignedInfo.
   C) 3) Ambos cifran la clave privada.
   D) 4) Ambos validan el esquema del XML.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 12: ¿Qué función cumple ds:DigestValue?
   A) 1) Guardar el certificado público.
   B) 2) Almacenar el hash base64 de los datos transformados.
   C) 3) Indicar la fecha de emisión.
   D) 4) Contener la clave privada cifrada.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 13: ¿Qué se incluye usualmente dentro de ds:KeyInfo para validar la firma?
   A) 1) Una hoja de estilos XSLT.
   B) 2) Un bloque X509 con el certificado del firmante.
   C) 3) Un manual de usuario.
   D) 4) El archivo PFX sin cifrar.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 14: ¿Qué hace openssl_verify en el proceso de verificación?
   A) 1) Regenera la clave privada.
   B) 2) Comprueba la firma utilizando la clave pública y el contenido canonicalizado.
   C) 3) Convierte el XML a JSON.
   D) 4) Inserta la firma en el documento.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 15: ¿Por qué se codifica la firma en base64 al insertarla en el XML?
   A) 1) Para reducir el tamaño del archivo.
   B) 2) Para representar datos binarios como texto seguro en XML.
   C) 3) Para encriptar la firma.
   D) 4) Para validar contra el XSD.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 16: ¿Cuál es el rol de DOMDocument en este contexto?
   A) 1) Servir como motor de cifrado.
   B) 2) Cargar, manipular y serializar el XML.
   C) 3) Proveer certificados de prueba.
   D) 4) Configurar el servidor web.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 17: ¿Qué garantiza la inclusión de X509Certificate en KeyInfo?
   A) 1) La confidencialidad del documento.
   B) 2) La compresión del contenido.
   C) 3) La posibilidad de obtener la clave pública del firmante para validar.
   D) 4) La emisión automática de facturas.
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 18: ¿Qué tipo de criptografía se usa al firmar con RSA y verificar con un certificado?
   A) 1) Criptografía simétrica.
   B) 2) Criptografía asimétrica.
   C) 3) Esteganografía.
   D) 4) Hash reversible.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 19: ¿Qué sucede si el XML se modifica después de firmado sin actualizar la firma?
   A) 1) La firma seguirá siendo válida.
   B) 2) La verificación fallará por cambio en el digest.
   C) 3) El certificado se renueva automáticamente.
   D) 4) El XML se re-canonicaliza sin cambios.
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 20: ¿Cuál es el objetivo de usar transforms como enveloped-signature en la referencia?
   A) 1) Excluir el nodo de firma del cálculo del hash.
   B) 2) Incluir los comentarios XML en el hash.
   C) 3) Eliminar los espacios en blanco visuales.
   D) 4) Convertir el XML a formato binario.
   ➤ Respuesta del estudiante: A
   ✔ Respuesta correcta: A

