Estudiante: 75146801
Grupo: 2025-08-18_FAC1PE_PR
Cuestionario: facturacion_peru_examen_por_clase_0_5

Pregunta 1: ¿Qué clase de PHP se utiliza para crear el documento XML?
   A) 1) SimpleXMLElement
   B) 2) DOMDocument
   C) 3) XMLWriter
   D) 4) XMLReader
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 2: ¿Qué atributo se establece en DOMDocument para generar XML con formato legible?
   A) 1) $doc->enableFormatting
   B) 2) $doc->formatOutput = true
   C) 3) $doc->useTabs = true
   D) 4) $doc->preserveFormat = true
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 3: ¿Cuál es el nombre del nodo raíz del XML generado?
   A) 1) FacturaElectronica
   B) 2) Documento
   C) 3) Invoice
   D) 4) Comprobante
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 4: ¿Qué versión del estándar UBL se especifica en el nodo <cbc:UBLVersionID>?
   A) 1) 1.0
   B) 2) 2.0
   C) 3) 2.1
   D) 4) 3.0
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 5: ¿Cuál es el prefijo XML usado para componentes comunes básicos como fechas y montos?
   A) 1) ext
   B) 2) cac
   C) 3) cbc
   D) 4) ubl
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 6: ¿Dónde se reserva el espacio para insertar la firma digital?
   A) 1) En un atributo del nodo raíz
   B) 2) En el nodo <ext:ExtensionContent>
   C) 3) En el nodo <cac:InvoiceLine>
   D) 4) En <cbc:SignatureBlock>
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 7: ¿Cuál es el identificador del tipo de documento de factura según SUNAT?
   A) 1) 01
   B) 2) 03
   C) 3) 07
   D) 4) 08
   ➤ Respuesta del estudiante: A
   ✔ Respuesta correcta: A

Pregunta 8: ¿Qué atributo se usa en el nodo <cbc:ID> para identificar el RUC?
   A) 1) documentType
   B) 2) schemeID
   C) 3) format
   D) 4) taxpayerID
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 9: ¿Qué prefijo se usa para los elementos relacionados con información del emisor o cliente?
   A) 1) ext
   B) 2) cac
   C) 3) xsd
   D) 4) cbc
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 10: ¿Cuál es la clave usada en el array `$emisor` para definir la razón social?
   A) 1) razon
   B) 2) nombre
   C) 3) ruc
   D) 4) socialName
   ➤ Respuesta del estudiante: A
   ✔ Respuesta correcta: A

Pregunta 11: ¿Qué código de moneda se usa comúnmente para facturas en Perú?
   A) 1) USD
   B) 2) EUR
   C) 3) PEN
   D) 4) COP
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 12: ¿Qué tipo de operación representa el código '0101' en el nodo <cbc:ProfileID>?
   A) 1) Exportación
   B) 2) Nota de crédito
   C) 3) Venta interna
   D) 4) Venta exonerada
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 13: ¿Cuál es el nodo que representa la información total del impuesto?
   A) 1) <cbc:TaxDetails>
   B) 2) <cac:TotalImpuestos>
   C) 3) <cac:TaxTotal>
   D) 4) <cbc:IGV>
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 14: ¿Qué ID se utiliza para identificar el IGV en el nodo <cbc:ID>?
   A) 1) 2000
   B) 2) 1000
   C) 3) IGV
   D) 4) VAT
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 15: ¿Qué nodo contiene la suma total a pagar por la factura?
   A) 1) <cbc:Total>
   B) 2) <cbc:PayableAmount>
   C) 3) <cbc:TotalPayment>
   D) 4) <cbc:GrandTotal>
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 16: ¿Cómo se define la cantidad de productos en cada línea de factura?
   A) 1) <cbc:ItemCount>
   B) 2) <cbc:InvoicedQuantity>
   C) 3) <cbc:Quantity>
   D) 4) <cbc:ProductQty>
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 17: ¿Qué código representa una operación gravada - onerosa?
   A) 1) 01
   B) 2) 10
   C) 3) 99
   D) 4) 100
   ➤ Respuesta del estudiante: B
   ✔ Respuesta correcta: B

Pregunta 18: ¿Qué método PHP se utiliza para guardar el XML en un archivo?
   A) 1) file_put_contents()
   B) 2) save()
   C) 3) fwrite()
   D) 4) echo
   ➤ Respuesta del estudiante: A
   ✔ Respuesta correcta: A

Pregunta 19: ¿Qué nodo se utiliza para registrar el precio sin IGV del producto?
   A) 1) <cbc:PrecioSinIGV>
   B) 2) <cbc:ValorUnitario>
   C) 3) <cbc:PriceAmount>
   D) 4) <cbc:PriceWithoutTax>
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

Pregunta 20: ¿Qué atributo del nodo <cbc:TaxAmount> indica la moneda?
   A) 1) iso
   B) 2) type
   C) 3) currencyID
   D) 4) moneda
   ➤ Respuesta del estudiante: C
   ✔ Respuesta correcta: C

